否決預算變顛覆 控方無解釋

否決預算變顛覆 控方無解釋

【本報訊】控方匆匆提早起訴47人顛覆國家政權罪，指控他們企圖在立法會奪取大多數議席，藉拒絕通過財政預算引致立法會解散、行政長官辭職，迫使特首回應五大訴求；整個計劃維持七個月，在國安法之後仍繼續，只是受疫情影響，立法會選舉延遲，才令他們未能完成顛覆國家政權陰謀。可是，控方無解釋，打算透過合法選舉取得議席，並且行使職權拒絕通過財政預算，如何構成顛覆國家政權行為，或有何法律理據。

相關新聞：被告呻肚餓 官准輪流食飯

■去年民主派初選，逾60萬人投票。

「罪狀」涵蓋國安立法前

控方詳列國安法立法前。。。。。。。

民主動力為初選提供支援，包括協。。。。。。。

警方於今年1月6日搜查趙家賢的辦公。。。。。。

去年6月9日，梁晃維、 張可森及。。。。。。

至7月6日戴耀廷、區諾軒及。。。。。。

仲講法律理據？瞓咗幾耐

算吧啦 意思係話基本法違反左國安法
證明左 中國法律 同 普通法 係完全矛盾同衝突嘅存在
只係中共權力迫使香港撕爛基本法同一國兩制姐